反向ETF - 熊市出路

反向ETF - 熊市出路

昨日Old news

港股大瀉，除了市場上熱門的熊證、put輪錄得升幅，多隻反向EFT亦同樣告捷，FI未來恆指（7336）、FI三星恆指（7312）及FI華夏恆指（7321）分別升5.19%、5.33%及5.3%。

國指反向EFT表現亦同樣優異，FI未來國指（7362）及FI三星國指（7328）分別升5.35%及5.4%。而聯繫美股的XI未來標普（7322）更升7.82%。

有冇巴打買過

如果照劇本進行 3幻4-3幻5會入

最多3幻2

lm

點解唔買put/熊/沽期指?
呢隻野長揸好似會伏 自己上網睇多d先好買

你講緊有伏既應該係貢桿ETFs, 假設個市一日跌一升，打個和。但因為隻野係跟百份比 x 2, 所以蝕左。

例：

恆指10000點，第一日升5%, 第二日跌4.76%, 恒指變返10000點

貢桿ETFs $10, 第一日升10%, 第二日跌9.52%, 得返9.9528

而反向ETFs 法例定左一倍，所以我見唔到有呢個問題。

同槓桿類ETF一樣，因為計日回報，長擺一定輸。特別係大波波時期。

例子：假如100蚊反向ETF，第一日升10%，第二日輸10%，已經等於99，倒輸1蚊

巴打想知多d，可以google 台灣50反1，輸到個邊老散叫救命

如果即日走貨嘅話，問題唔大嘅，只會有跟唔跟得足嘅問題

例如隻7336

一年內持續收費+管理費=1.28+0.65%=1.93%，一年已經唔見接近2%。

佢用期貨對沖，高水轉倉嘅話係有so嘅，但每年總會有幾個月低水轉倉（派息月），按手邊資料恆指股息率推算，2.8%左右。一年會唔見4.8%如果指數一直橫行。

所以這種產品只適合本小老散玩即日對沖。如夠錢做按金請轉用小期對沖。

留名學野

呢類産品會唔會好似XIV咁單日跌過80%就要除牌？

我有朋友 26000 到買咗幾萬蚊，到而家好似都係輸幾千蚊，所以依隻野估錯邊都唔會死，係冇乜肉食啫